中國「把旅遊業當武器」 帛琉：我們重質不重量

中國去年底禁旅行社出團到帛琉後，帛琉觀光客銳減，有業者批中國「把旅遊業當武器」，要帛琉改與中國建交，但總統雷蒙傑索說，這只加深他們追求重質不重量政策的決心。

帛琉是中華民國18個邦交國之一。路透引述帛琉官員和企業人士說，隨著中國拓展在太平洋的影響力，北京當局目前正施壓帛琉，要帛琉改與中國建交。

首都科羅（Koror）一家旅館的老闆巴拉柏（Jeffrey Barabe）說：「中國把旅遊業當武器的討論沒有停過。」他說：「有些人認為，原本中國允許財源流入，現在則動手撤出，試圖讓帛琉與其建立外交關係。」

在科羅商業中心，中國禁令的影響顯而易見。旅館區和餐廳空蕩蕩，旅行社大門被木板封死，搭載遊客飽覽當地綠油油、宛如一朵朵磨菇的洛克群島（Rock Islands）的觀光船也只能停靠碼頭。

中國頒布旅遊禁令前，中國旅客約占帛琉觀光人口的一半。官方數據顯示，2017年12萬2000名遊客中，5萬5000人來自中國，9000人來自台灣。

中國投資人也會瘋狂血拚、蓋旅館、開業，以及下手取得大片頂級濱海地產。

旅遊禁令頒布後，觀光人潮銳減，帛琉太平洋航空（Palau Pacific Airways）7月宣布，8月底起將停飛飛行時間僅4小時的中國航線。

中國發布旅遊禁令後，帛琉太平洋航空訂位少了50%。老闆是台灣人的帛琉太平洋航空說，中國政府「努力減緩或遏止旅客前往帛琉」。

北京當局過去也曾利用他們在旅遊業的影響力做為外交工具。首爾當局去年部署美國爭議性終端高空防衛系統（THAAD，薩德）後，中國也暫禁旅行社出團前往南韓。

帛琉總統雷蒙傑索（Tommy Remengesau Jr.）告訴路透：「中國希望我們及其他台灣外交盟友改跟他們建交，這已不是秘密。」他說，帛琉歡迎中國到這裡投資觀光，但帛琉政府目前的原則和民主理念跟台灣較為一致。

雷蒙傑索表示，為因應中國縮手，帛琉把焦點放在消費力較高的訪客，而非對環境造成破壞的大眾旅遊。

雷蒙傑索說：「實際情況是，旅客人數多不代表帛琉收入就多。這的確讓我們更下定決心追求重質不重量的政策。」

唔要班低質蝗蟲咪仲好

宣傳下就多返歐美旅行

香港有冇直航機，想去玩下

冇中國人已經可以吸引其他人去

沒有中國遊客的旅遊天堂

冇錯，佢地可以以少中國旅客為特點宣傳黎吸引人，好快就會多番d高質嘅旅客

然後中國為左制裁佢又放返d中國人去

請問呢個係咩地方黎？
冇強國人既旅遊地點

呢個地方係玩水/睇古跡？

海底七大奇觀之一, 海底大斷層. 好似由水深唔過頭, 一嘢直落幾百米

有旅遊業既話. d 錢根本就唔係本地人賺返.
酒店, 餐廳, 水上活動, 旅遊巴...一條龍都係中國人自己做返. 根本就冇幫助到當地經濟. 反而炒高晒d 物價.
好多支那人旅遊勝地都係咁

中國人係外國呃返中國人

我比錢你,你同我做FD OK?
不過你要同你其中一個FD絕交

帛琉：企開D啦屌你老母,無人想同你做FD呀

呢啲小國都咁明白事理同有骨氣好值得尊敬

X2

沒有中國人既國家， 仲唔係天堂

為因應中國縮手，帛琉把焦點放在消費力較高的訪客，而非對環境造成破壞的大眾旅遊。

雷蒙傑索表示，為因應中國縮手，帛琉把焦點放在消費力較高的訪客，而非對環境造成破壞的大眾旅遊。

睇得好通透

呢啲就真係俠義風骨喇

睇完呢段新聞，我決定下次去旅行計劃去帛琉。

羡慕死香港人

正呀喂, 要支持下
同埋嗰度執笠嗰d鋪全部都肯撚定係支那人開啦
屌你老母笑撚死人咩
執柒曬去仲好

之前cctvb 3日2夜有介紹
可以研究下